求口琴指導

小弟前排買左個c調24孔口琴自學想吹國歌，
上網搵左數字譜跟位吹，遇到幾個問題
第一係滑到口琴唔smooth，搞到逐粒音逐粒音
第二係摸索唔到孔位置搞到吹唔岩位，
例如146 我有時吹157 吸變吹 吹變吸🤦🏻‍♂️
第三係唔知咩位換氣好
因私人理由目標想2月前學識 希望高人指點
利申：未玩過樂器 無音樂底子 第一次出post🙇🏼‍♂️🙇🏼‍♂️

留名 同樓主一樣冇底子
屋企有副24孔複音口琴拎咗嚟玩
發覺數字簡譜幾易上手，不過唔識換氣搞到逐粒音咁吹

係 聽番自己吹音色好平實
想出面搵人專教吹依首 但好似好難搵😔

留tg 我1月尾有時間教你

樓主留tg一齊討論下？

第一點應該係你唔熟咩音對應邊個窿先會吹得唔smooth啫 吹下scale或者易啲嘅歌熟悉下先

第二點唔係幾明 唔關吹錯位事 135永遠都係吹 2467永遠都係吸 157係吹吹吹 你吹出嚟146已經變咗吹吸吸 所以問題應該係你撈亂咗吸同吹

第三點其實口琴喺吹氣吸氣嘅時候已經係換緊氣 願榮光吸吹都算平均 我頭先試吹咗次都唔使額外換氣

第二點我意思係當我吸到6再吸番4時候變左係吸5/3個位 對準唔到個位

第三點就係我有時個吸之後，再吹第2個位時候好上氣唔接下氣
Btw thx 巴打

第三點一樣
一係個音就唔實
有D 連吸 / 好快吸呼
利申:半音階岩岩買

第二點24孔啲窿都係吸吹相隔 你個吹氣範圍可以攞大啲 2-3格咁 就好似你要吸4 如果你吸2格 你吸34或者45都得 唔使excatly係4 叫做有少少走盞位 前題係個位都唔係差太遠 都係要練

第三點應該係你嘅肌肉仲未熟悉到快速咁轉換吸氣呼氣 我覺得吹口琴主要分3個組合 吹吹 吸吸 吹吸相間 連續吸氣同吹吸相間要吹得快對於初學者嚟講係有啲難嘅 想針對性咁練可以淨係重覆同一個音吸吹吸吹咁

呢個可以參考返我上面答樓主 練同一個音重覆吸氣 同埋快速吸吹相間 但要確保用啱換氣方法 即係所謂腹式呼吸法

巴打唔好怪我大膽問 有冇機會開班教🙈🙈

我唔識教人㗎 交流下或者畀下意見就得

巴打我最近都想學 可唔可以分享下你近排學成點